# Hacktoberfest - Edição IFRN
Este é o repositório da participação do IFRN no Hacktoberfest 

## Pre-requisitos
1. Querer contribuir
1. Querer aprender

## Programas úteis

### Como instalar o Git
1. Windows 
```https://msysgit.github.com```

1. Linux
```yum install git-core | apt-get install git```

### Configurações gerais de Git
```
git config --global user.name "John Doe"
git config --global user.email johndoe@example.com
```

### Comandos Git
```
    git clone
    git add
    git commit
    git status
    git pull
    git push
```

Confira mais sobre git: https://comandosgit.github.io/ 

# Como começar

1. Criar conta no github - https://github.com/
1. Inscrição: https://hacktoberfest.digitalocean.com/
1 Leitura importante de toda essa página
1. Ver os links importante abaixo
1. Entrar/convidar outras pessoas para o nosso grupo no Telegram - https://bit.ly/hackIFRN
1. Escolher um projeto para contribuir 
1.1 Quando descobrir um projeto legal, compartilhe aqui no grupo!
1 Fazer a contribuição
1.1 Quando fizer uma contribução, diga aqui no grupo! OBS: Os projetos para 
contribuição devem ter o tópico "hacktoberfest", geralmente localizado ao 
lado da tela do projeto e abaixo da descrição. Para a sua contribuição valer
o mantedor do projeto precisar marcar a sua contribuição com a tag 
"hacktoberfest-accepted" ou com um merge
1. Sempre deixe sua participação atualizada em:
1.1 https://github.com/pbaesse/hacktoberfest-ifrn

Links MUITO IMPORTANTES que devem ser vistos!
O que é Sofware Livre:
https://youtu.be/rriqkI9W65Q

O que são Git e GitHub:
https://www.youtube.com/watch?v=P4BNi_yPehc

## Agenda

A primeira sessão de hacking, onde  conhecemos as ferramentas e fluxo de trabalho, além de ideias de projetos pra contribuirmos foi sábado (dia 3) e está disponível em: https://www.twitch.tv/videos/759573572

Sessões de hacking com professor @adorilson (https://www.twitch.tv/adorilson)

2. data (??/??) - hora (??:??)
2. data (??/??) - hora (??:??)
2. data (??/??) - hora (??:??)

Sessões de dúvidas (https://meet.jit.si/hackIFRN):
1. @carols0 - data (??/??) - hora (??:??)
1. @fecaridade - data (??/??) - hora (??:??)

Sessões extras:
1. Data (10/10) - hora (18:00): https://twitch.tv/pachicodes

Em breve - vídeo ou live sobre como cuidar de plantas: http://yt.pbaesse.net

# Ideias
1. https://github.com/pythonbrasil/wiki
    * Melhorar o que já tem no site https://python.org.br/ 
    * Adicionar novos conteúdos vindo de https://wiki.python.org.br/PythonBrasil
    * Adicionar código de conduta da PSF https://www.python.org/psf/conduct/
1. https://github.com/python/cpython
    * Melhorias para a documentação (/Doc)
1. Sugestões da Jessica Temporal:
    * https://jtemporal.com/projetos-brasileiros-para-fazer-pull-requests-nesse-hacktoberfest-o-retorno/
1. https://github.com/grupyrn/jararaca
1. https://github.com/luanfonceca/speakerfight
1. https://github.com/pyladies-br
1. https://www.mozilla.org/en-US/privacy/firefox/azil/br-pyladies-pelican
1. https://github.com/glpi-project
1. https://github.com/arguman/arguman.org (plataforma para análise de argumentos)
1. https://jtemporal.com/projetos-brasileiros-para-fazer-pull-requests-nesse-hacktoberfest-2020/ (Conjunto de projetos para contribuir)
1. https://github.com/vinitshahdeo/Hacktoberfest2020 (Mais outro conjunto de projetos para contribuir)
1. https://github.com/crweiner/hacktoberfest-swag-list (Outros brindes que podem ser ganhos fazendo PR em outubro)
1. https://github.com/dandaramcsousa/grandes-testes-do-buzzfeed
1. https://github.com/leticiadasilva/por-onde-comecar (Adicionar conteúdos de programação)
1. https://github.com/topics/hacktoberfest (Encontrar repositórios para contribuir no hacktoberfest)
1. https://github.com/trending?spoken_language_code=pt (Encontrar repositórios para contribuir no hacktoberfest em pt-br)
1. https://github.com/colaboradados/colaboradados.github.io
1. https://github.com/okfn-brasil/ (Contribuir com aplicação cívicas)
1. https://github.com/celycodes/cursos-gratuitos (Contribuir com atualizações sobre cursos/tecnologias em PT-BR)

## Participantes
Caso não tenha sua conta para participar do hacktoberfest, mencione:
[Sicrano Exemplo](https://gitlab.com/sicrano)  ou [Fulano Exemplo](https://github.com/fulano) 


- [pBaesse](https://gitlab.com/pbaesse)

- [mariacarolinass](https://github.com/mariacarolinass)

- [Francsk01](https://github.com/Francks01/)


## Alguns números

1. Novos usuários:
2. Participantes ativos (fizeram ao menos um PR entre 01/10 e 31/10):
3. Total de PRs feitos:
4. Completaram o desafio do Hacktoberfest:
5. Projetos que mais receberam contribuições: 

## PRs Feitos
Coloque o o autor também. 
Exemplo: [Adição de links na página introdução #189](https://github.com/pythonbrasil/wiki/pull/189) (pBaesse)

- [Feita a adição dos municípios do estado de Roraima, com os devidos portais da transparência #260](https://github.com/colaboradados/colaboradados.github.io/pull/260) (Francks01)

- [Adicionado links uteis para facilitar o acesso dos usuários. Atualizado links que foram migrados/atualizados sobre Saúde. #263](https://github.com/colaboradados/colaboradados.github.io/pull/263) (Francks01)

- [Adicionado links de Cursos de Algoritmos online, grátis e em PT-BR // Criado arquivo com informações para cursos de Linux básico e avançado para iniciantes e/ou avançados. #111](https://github.com/celycodes/cursos-gratuitos/pull/111) (Francks01)

- [Adicionado informações de Cursos de Terminal Avançado e Servidor Ubuntu. #115](https://github.com/celycodes/cursos-gratuitos/pull/115) (Francks01)
